
         %% %% %% %%         Preamble & Options          %% %% %% %%
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~%
\documentclass[paper=a4,fontsize=10pt,DIV=18,twocolumn,parskip=half]{scrartcl}
\input{../style/packages}           % defines packages and setups
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~%
\numberwithin{equation}{section}    % number equations after sections
\columnsep20pt                      % width between \twocolumns
\linespread{1.2}
\allowdisplaybreaks[1]              % permissiveness of page breaks in equations
                                    % 1 ="allow page breaks but avoid them" 
                                    % and 4="break whenever you want".

%%% Spacings:
\setlength{\headheight}{2.0\baselineskip}       
% Fixes the 'small headhight'

\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\vspace{0\baselineskip}} 
% Spacing Pagehead-Headline. Standard: 2

\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\vspace{\baselineskip}}
% Spacing Headline-Text

%%%%%%%%% %%%%%%%%% %%%%%%%%% %%%%%%%%% %%%%%%%%% %%%%%%%%% %%%%%%%%% %%%%%%%%%%


\begin{document}

\title{Festkörperoptik}                  
\author{Guilherme Stein \& Ulrich Müller}         
\date{}                             % Turn off automatic date
\twocolumn[\begin{@twocolumnfalse}
\vspace{-3em}
\maketitle      
% =============================================================================
\begin{abstract}      
% =============================================================================
\vspace{-2em}
    \noindent {\small FKO abstact ... }
\vspace{1em}

  \noindent Betreuer: Dr. Christoph Brüne
  \hfill Experimentdurchführung: $10$. October 2013
  \begin{flushright}
    % Protokollabgabe: 12. Oktober 2012        
  \end{flushright}
\end{abstract}

\vspace{2em}
\end{@twocolumnfalse}
]


% =============================================================================

\section{Einleitung}
\begin{itemize}
\item Einleitung
\end{itemize}

% =============================================================================

\section{Theorie}
\begin{itemize}
\item Theorie
\end{itemize}

% =============================================================================

\section{Experimenteller Aufbau}
\begin{itemize}
\item Experimenteller Aufbau
\end{itemize}

% =============================================================================

\section{Versuchsdurchführung}
\begin{itemize}
\item Versuchsdurchführung
\end{itemize}

% =============================================================================

\section{Auswertung}

\subsection{Gasabsorption in Luft}
Am Anfang soll die Gasabsorption der Umgebungsluft untersucht werden. 
Dazu verwenden wir die Globarquelle, die ein kontinuierliches Spektrum von $\SI{500}{\per\centi\meter}$ bis zu $\SI{5000}{\per\centi\meter}$ aussendet. 
Dieses Spektrum wird auf dem Weg zum Detektor von der Umgebungsluft an manchen Stellen absorbiert, was uns die Spektralbereiche starker Gasabsorption identifizieren lässt.
In \ref{Luft1} ist das gesamte aufgenommene Spektrum gezeigt. 
Wir können jeweils zwei Bereiche der Absorption von Wasser (\ref{Luft2},\ref{Luft3}) und Kohlenstoffdioxid (\ref{Luft4},\ref{Luft5}) zuordnen. 
Deutlich zu erkennen sich dabei auch die im Fall von Kohlenstoffdioxid die P- und R-Zweige der Rotations-Schwingungs-Spektren.

\subsection{Signal Rausch Verhältnis}

\subsection{Brechzahl von GaAs und Si}
Die untersuchten Proben bestehen aus mehreren hundert Nanometer dicken Schichten.
Untersucht man das Reflexionsspektrum dieser Schichten, so kommt es zwischen den Grenzflächen dieser Schichten zur Interferenz, die sich als Modulation im Reflexionsspektrum bemerkbar machen. 
Wir bestimmen an verschiedenen Stellen im Spektrum jeweils den Abstand von $50$ Interferenzmaxima. Die Ablesegenauigkeit der Peaks nehmen wir mit $\SI{\pm 1}{\centi\meter^{-1}}$ an.
Mit Hilfe der Probendicken (GaAs undotiert: $\SI{470}{\micro\meter}$, GaAs dotiert: $\SI{440}{\micro\meter}$, Si undotiert: $\SI{530}{\micro\meter}$) lässt sich nun der der Realteil des Brechungsindexes der verschiedenen Materialien an verschiedenen Stellen im Spektrum bestimmen.

\begin{tabular}{ l c c c }
  Wellen- & n & n&n\\
  zahl & GaAs undotiert & GaAs dotiert & Si undotiert \\
  500 & 3.452(32) & - & 3.343(34) \\
  1000 & 3.245(28) & - & 3.348(34) \\
  1500 & 3.243(28) & - & 3.369(34) \\
  2000 & 3.224(28) & 3.303(27) & 3.363(34) \\
  2500 & 3.243(28) & 3.303(27) & 3.370(34) \\
  3000 & 3.263(28) & 3.284(27) & 3.394(35) \\
\end{tabular}

Die entsprechenden Dielektrizitätskonstanten ergeben sich aus dem Quadrat der komplexen Brechungsindizes, 
zu deren Berechnung uns aber noch die Auswertung der Absorptionsmessung fehlt.

\begin{itemize}
\item 4. Reflexion und Transmission der Proben
\item 5. Brechzahlen, Extinktions- und Absorptionskoeffizienten
\item 6. Bandlücke und Impulsmatrixelemente
\item 7. Bandlücke und charakteristische Phononenfrequenz für Si
\item 8. Beitrag der freien Ladungsträger zur Reflexion
\item 9. Leitfähigkeitsmassen, Stromrelaxationszeiten und Dotierkonzentrationen
\end{itemize}

% =============================================================================

\subsection{Zusammenfassung}
\begin{itemize}
\item Zusammenfassung
\end{itemize}

% =============================================================================
\begin{thebibliography}{}   
% =============================================================================

\bibitem{ansyco} http://www.ansyco.de/CMS

\bibitem{chriscolose} http://chriscolose.wordpress.com/2010/03/02/global-warming-mapsgraphs-2/

\bibitem{vineis} C.J. Vineis; C.A. Wang; K.F. Jensen (2001): In-situ reflectance 
monitoring of GaSb substrate oxide desorption 2001.

\bibitem{murray} Murray, Lee M.; Yildirim, Asli; Provence, Sydney R.; Norton, 
Dennis T.; Boggess, Thomas F.; Prineas, John P. (2013): Causes and elimination 
of pyramidal defects in GaSb-based epitaxial layers. In: J. Vac. Sci. Technol. B 
31 (3), S. 03C108. DOI: 10.1116/1.4792515.
  
\bibitem{merikoski} J. Merikoski; S.C. Ying (1997): Collective diffusion on a stepped substrate. In: surface science letters.

\bibitem{nanotec} http://www.nanotec.es/products/wsxm/download.php. 
\end{thebibliography}

\end{document}
